譚耀宗盛讚中國疫苗：「我自己就好有信心嘅 … 所以我一聽見，一有機會就接種，希望增加抗體。」

全國人大常委昨日起一連三日在北京加開會議，出席會議的常委譚耀宗指，議程沒有涉及香港議程。譚耀宗又表示，會議首日已接種第一劑被稱為「國藥」的國產武漢肺炎疫苗，暫時未有出現副作用，他感謝中央對香港防疫工作的支持，日前已去信人大常委會委員長，請求當局盡快供應國產疫苗到港。

譚耀宗今（21 日）在 FB 與民建聯主席李慧琼視像通話，提到昨日開會前，出席會議的全國人大及政協，可獲安排接種由北京生物制品研究所出產、被稱為「國藥」的國產疫苗，是國內現時主要接種的疫苗。他指，內地現時已批准國藥、科興疫苗可供使用，加上正在研發的三種，如研發成功或可有 5 種疫苗，「國家講咗，屆時會幫助有需要嘅國家。」

他指，國內現時優先安排高危群組接種疫苗，「所以我哋作為全國人大常委，而家先至獲安排。」他形容，疫苗接種過程「好簡單」，不用一小時已完成，接種人員會講解注意事項，例如孕婦、高血壓、過敏、六個月以下兒童不宜接種等，然後在上手臂的三頭肌位置，注入 0.5 毫升的疫苗，「好快就完成」。譚耀宗引述接種人員指，接種後副作用包括脹痛、紅腫、痕癢、類感冒症狀，通常兩三日就會消散，假如情況持續，「再搵醫生，無問題。」他亦需要在二至四星期內，接種第二劑疫苗。

他盛讚國產疫苗儲存方法簡單，只需保存在 2 至 8 度，「我自己就好有信心嘅 … 所以我一聽見，一有機會就接種，希望增加抗體。」他表示，日前已去信全國人大委員長，請求盡快安排國產疫苗來港，今次亦帶同 36 位港區人大代表聯署信，「希望中央早啲畀到國產疫苗畀我哋，等我哋香港同胞可以接種。」

李慧琼亦附和指，懇請中央繼續「撐香港」，身邊很多人希望打國藥疫苗，「拜託譚 sir 幫我哋轉達，希望中央繼續支持我哋，畀多啲疫苗我哋香港 … 如果證實到（打疫苗後）有抗體，希望可以通關返內地唔使檢疫。」

另外，譚耀宗指，今次全國人大常委會議有 19 項議程，全部與内地民生有關或是人事任免安排，未看到與香港有關的內容，議程由委員長會議決定，即使是臨時加插委員亦應在會議首日知悉，今日已是第二日會議，故相信今次會議都不會有香港議程。他指，加開會議是由於常委會工作繁重，積壓了一些法案中央希望盡快通過。

由中國國藥集團研發的武漢肺炎 (COVID-19) 滅活疫苗上月 31 日正式獲批在內地附條件上市，多間本地傳媒報道，港大深圳醫院院長盧寵茂本月 8 日已於深圳，接種該款疫苗，接種期間表示「很舒服」。中國國藥集團上月指，疫苗有效防護力為 79.34% ，達到世衛標準的相關要求，不過，當時國藥未有透露其他測試的細節，包括測試中接種疫苗的感染人數。

接種期間表示「很舒服」

到底打咗d咩落去？

打完JJ可以腫大3吋

同盧寵茂一樣打完high晒
可能打咗興奮劑

懵仔針

祝你死快d

我見強國有好多論壇D人講打左之後持續低燒一個星期，點會係舒服呀？

其他人打疫苗
佢打安慰劑

想睇佢中招

懇請懇請
呢班奶共狗奴才

低燒成個星期理論上係中左招，好可能佢滅得唔夠打入人體病毒復活令你有病有專家講過滅活疫苗會有呢種情況

依排港股升得勁，諗住睇下疫苗股資料，就search到D大陸人打完疫苗D反應討論詳情我就唔係好記得。

早午晚各打一針，增加抵抗力，又可增長JJ

你中撚咗咪有抗體囉懵撚

呀……當我第一次知道要接種中國疫苗嘅時候，其實我係耍手擰頭嘅！因為我覺得……呀……你唔可以叫我接種就即接種，第一，我要試吓先，我又唔想話……你接完種之後加咗好多副作用，啲感冒症狀啊……脹痛！紅腫！痕癢！結果啲市民出嚟一定鬧我，根本無呢種疫苗！咁就證明上面嗰個係流嘅……我話要畀我試吓先。後來我經過都知道佢哋係用國產疫苗嘅，而且無加嗰啲咩化學嘅嘢。就係咁……啪咗呢個月……咁呢個月落嚟之後又點呢……起碼我用咗好舒服。依家呢……日日都重用緊佢！日日都係用佢呢……我重比我成家班用！嚟！嚟！嚟！大家試吓啦！